**經濟部加工出口區管理處**（簡稱**加工處**）是[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[加工出口區的](../Page/加工出口區.md "wikilink")[最高主管機關](../Page/中華民國中央行政機關.md "wikilink")，隸屬[經濟部](../Page/中華民國經濟部.md "wikilink")。

## 歷史

  - 1950年代，政府陸續公布施行《外國投資人條例》、《華僑回國投資條例》及《[獎勵投資條例](../Page/獎勵投資條例.md "wikilink")》。
  - 1966年12月3日設立[高雄加工出口區](../Page/高雄加工出口區.md "wikilink")，成立**經濟部高雄加工出口區管理處**，首任處長[謝貫一](../Page/謝貫一.md "wikilink")。
  - 1969年設立[臺中加工出口區](../Page/臺中加工出口區.md "wikilink")。
  - 1970年設立[楠梓加工出口區](../Page/楠梓加工出口區.md "wikilink")，經濟部高雄加工出口區管理處改為**經濟部加工出口區管理處**。之後經濟部加工出口區管理處遷往楠梓加工出口區，於其他二區各設分處。
  - 1997年12月設置港口型倉儲轉運專區，於[台中港設置](../Page/台中港.md "wikilink")[中港加工出口區](../Page/中港加工出口區.md "wikilink")。
  - 1999年2月5日[經濟部工業局委託](../Page/經濟部工業局.md "wikilink")[中華工程興建的高雄臨海工業廣場由加工出口區管理處接管](../Page/中華工程.md "wikilink")，8月22日更名為[臨廣加工出口區](../Page/臨廣加工出口區.md "wikilink")。
  - 2000年12月於[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[頭前溪六塊厝農場設置](../Page/頭前溪.md "wikilink")[屏東加工出口區](../Page/屏東加工出口區.md "wikilink")；同月[高雄軟體科技園區動土](../Page/高雄軟體科技園區.md "wikilink")。
  - 2012年5月，位於[臺中市](../Page/臺中市.md "wikilink")[大里區的](../Page/大里區.md "wikilink")[台中軟體園區動土](../Page/台中軟體園區.md "wikilink")。
  - 未來經濟部改組為經濟及能源部後，將整合[經濟部工業局部分業務而改制為](../Page/經濟部工業局.md "wikilink")「**經濟及能源部產業園區管理局**」。

## 組織

  - 處長
      - 副處長
          - 主任秘書

### 行政業務單位

  - 行政部門

<!-- end list -->

  - 秘書室
  - 人事室
  - 會計室
  - 政風室

<!-- end list -->

  - 業務單位

<!-- end list -->

  - 第一組
  - 第二組
  - 第三組
  - 第四組

### 所屬園區

  - [臺中分處](../Page/經濟部加工出口區管理處臺中分處.md "wikilink")（[潭子園區](../Page/加工出口區臺中園區.md "wikilink")）
  - [中港分處](../Page/經濟部加工出口區管理處中港分處.md "wikilink")（[中港園區](../Page/加工出口區臺中港園區.md "wikilink")、代管[臺中軟體園區](../Page/臺中軟體園區.md "wikilink")）
  - [高雄分處](../Page/經濟部加工出口區管理處高雄分處.md "wikilink")（[高雄園區](../Page/加工出口區高雄園區.md "wikilink")、臨廣園區、成功園區）
  - [屏東分處](../Page/經濟部加工出口區管理處屏東分處.md "wikilink")（[屏東園區](../Page/加工出口區屏東園區.md "wikilink")）
  - [加工出口區楠梓園區](../Page/加工出口區楠梓園區.md "wikilink")、楠梓第二園區（直屬管理處）、高雄軟體園區(直屬管理處)

## 未來組織

  - 經濟及能源部產業園區管理局

<!-- end list -->

  - 局長
      - 副局長
          - 主任秘書

<!-- end list -->

  - 地區分局

## 外部連結

  - [經濟部加工出口區管理處](http://www.epza.gov.tw/)

[政府機關](../Category/台湾经济组织.md "wikilink")
[A](../Category/中華民國經濟部.md "wikilink")
[Category:1966年建立政府機構](../Category/1966年建立政府機構.md "wikilink")
[Category:楠梓區](../Category/楠梓區.md "wikilink")
[Category:高雄市的政府機構](../Category/高雄市的政府機構.md "wikilink")